菲林機問答區 2 (集思廣益)

續前po 2367371

留名

LM

呢間嘢個朵臭左咁多年都未收皮

1000yen

少膠 但70頭絕對可以接受

膠殼入面有個金屬骨架架
所以點解F301/501 比同期其他膠機存活率高
Nikon 啲舊機實淨出名

你地睇下Minolta a7000 同Canon T機丫

想問下呢度有冇Ching會用個啲插係閃光燈位嘅測光錶？其實好唔好用？

lm

唔係TTL測光根本就廢嘅

呢個po變埋傻閪上嚟問價嘅po
技術討論無曬

乜又係你呀扑蛇你要技術討論咪開過個菲林攝影技術討論區囉叫得菲林機問答區唔包括俾我地呢啲乜都唔識嘅傻閪上嚟問價，唔通係要嚟俾你乜柒都屌一餐咩

問咗了
你老母$250任砌
仲有湯飲

喂大佬乜都睇唔到喎
呢d平價鏡冇霞就ok

駁唔到就人身攻擊你會唔會覺得自己真係好撚柒我都服撚咗你

問完價唔幫襯姐
唔洗服我嘅
你老母俾狗屌開
驚佢生滋
最多下次俾封利是請佢睇醫生囉

我都覺啊，好多時機內測光睇明明已經over黎影，結果出到黎都係under曬
黃昏影背光仲大獲，所以諗緊要揾其他方法測光

中間啲粒粒唔知乜料喎
抹唔到咪喎可?

除非好平就當賭鋪

咁係因為你用電子垃圾個測光已經壞咗
快門又唔準

想問下我部FM無限遠對焦唔準(50 1.4,，對焦環扭到10米個刻度 遠景就合焦，扭到無限遠 遠景就過龍)，問過兩位師傳，排除支鏡有事，一個話係反光板移位，另一個話可能反光板可能係對焦屏

雖然大部分時間景深cover到，但又成日迎住有啲時候會瀨野其實係咪可以唔洗理…怕整完會重衰

唉… 聽你講買M6都俾你屌電子垃圾
想請教下技術野都俾你當傻閪文青，難怪個個都唔妥你啦

anyway平時正常日光影測光係好準冇問題
但黃昏or直接影到太陽就好易under同冇曬detail，我估呢個情況應該係正常，好難用機內測光
想知各位ching係呢啲情況會點測光？

請問呢度有咩係講得？

好睇你自己接唔接受到

有人問你先好講

Hello 伏Ching!

用家問題
TTL測光範圍都唔知係幾多就懶部機

幾時賴過部機？
未話我覺得呢個情況係正常所以黎問下應該點用囉，一啲實質建議都冇淨係識係度屌
我知自己技術未到家所以問技術野又俾你屌，咁問咩先得啊？

支鏡插落另一部nikon機試下有冇無限遠
都係冇的話係支鏡問題

如果另一部機有
就係部機反光板問題 少麻煩
對焦屏多數唔會出事 多數係裝得唔好

簡單黎講我想知逆光環境如果想影到暗位detail唔想張相變剪影，應該點測光，憑感覺推高幾級？

到底調教反光板點鏍絲係點扭支支鏍絲批都隊唔入

你自己都講咗啦
應該點測光

屌 block 咗條友未算囉，幾廿歲人係到做attention seeker㗎咋

M6 TTL測光範圍 -> 由快門簾幕中心的12mm直徑白點反射回來的光，約佔底片面積的13％來決定。你拎去影日落，除非將太陽擺埋一角喇，如果唔係都會用咗太陽黎測。逆光嘅話我會推高2-3級留暗位detail 再後製推低返高光位

再後製推低返高光位

呢句好笑

普通眼鏡用螺絲批扭咋嘛？

你可以用3M磨砂膠紙大法黎慢慢tune
不過真係好柒煩

咁你咪只測shadow光咪得囉

係個mount口太窄隊唔入鏍絲批比師傅搞算

有無相

佢粒鏍絲位喺正反光板下面

講真話係難聽d

班傻閪文青只係追潮流姐，成日話咩好有「電影感」、「復古感」、「過期菲林好正呀！」

一睇張張都係c200、Agfa vista 200 呢d偏色都算啦，曝光乜柒都唔理，under 到成張相青bb又話「菲林質感」，
好撚辛苦呀

呢個世界唔係只係得FM2、OM-1、AE1P、X700，求其google 下都揾到各大品牌其他型號嘅spec啦

教精你地呀，水魚店推介咩機就直接copy and paste 上eBay，睇下水份有幾多

隨時夠你入部靚仔near mint ，好過鋪頭上面d 殘機仲要有咩暗病都唔知

屌你吖，用咗電影菲林就有電影感架啦

對光位暗位測各測一次，自己再決定用咩EV 啦
唔係下下就咁推高2-3級，鳩估撞手神。
日落同大太陽嘅背光處理都唔同，有後製都唔係大曬。
有時EV 相差太多，點推都推唔返。

睇下呢條片啦

用傻瓜機pano mode 仲有電影感

Why not xpan？

成個IG YouTube 都係Cinestill 800T
就咁影油站影燈牌

唔好話香港，其實外國都係走緊呢個風
K1000都俾人吹奏做Best beginner's camera好多年

K1000係衰重
同埋炒起咗
全機械有測光
K mount 鏡點都好過OM

500內ok嘅

k1000 不了
我揀 Srt

SMC A* 屌打Minolta

沖同晒都分唔到
一捲d客果然係弱撚智

#黑店一捲

唔該曬2位ching解答
條片我有睇過，都睇咗好多外國講測光嘅片，其實都做咗好多功課同埋諗緊買唔買測光錶嘅...

不過我都照問係向想大家取下經，一黎睇下大家除左帶測光錶之外會唔會有啲咩特別嘅方法or經驗之談分享下，可以好快知道要用咩曝光影，例如會唔會有人真係靠sunny16影相or閃燈位裝迷你測光錶之類
二黎我都照問係想引起大家多啲討論下點‘影好一張相’，唔會凈係一味得問價/求推介/苦主同互屌姐

不過我都想求推介下有冇邊隻測光錶係好用抵玩嘅

同埋裝閃燈位個啲迷你測光錶其實同手提個啲係未一樣？定其實係唔準嘅？

真係TTL 嘅測光原理同測光錶望出去差唔多，咁你咪影前測光位測暗位，自己再諗用咩EV setting。

不過有d 閃燈位測光錶係光電式測光錶，d chemical 會有decay 嘅可能性，導致有機會唔準。

而sunny 16，唔識就以為好勁，識嘅就得啖笑。同一個ev 之下，光圈同快門可以有唔同combination 。1/100 f16係對應EV 15，同樣地1/250 f11、1/500 f8、1/1000 f5.6、1/2000 f4都可以得到一樣嘅EV, 到底快門定光圈優先係由攝影師決定。

至於點樣唔用測光錶都決定/揾到啱嘅EV，就真係靠經驗，估得多先會慢慢build up 到所以以前影相係真係難好多，唔似依家d 機又平，影得柒就話後製推返佢就算

有心買測光錶都起碼要sekonic L-508呢類啦，有晒兩種測光模式

你影隻鴿有咩技術

生撚咗你條郁啲就吠嘅食屎狗出嚟，哀哉

想follow我？冇咁易

D文青點買

你影唔到就話無技術

我通常用sunny 16 因為d機用px625我覺得好煩費事搵 其實負片寬容度比較高用sunny 16大部份都ok

留名睇影埋正片

可能佢真係拎筒菲林去曬太陽呢

曬到白白地
oo verver 咁
先得日系嘛

呢道有冇用Range finder既巴打??

做乜

依到入門Leica m6 wor

有一部入門m6

想買？

唔係啦
只係自己接觸相機一段時間
好似影黎影去都係重複既野咁
D相又係歪歪斜斜
冇咩突破咁

用家問題

呢個就一定嫁啦

你買rf 唔會令你影得更加好
同埋係難用過單反
唔會令你突破到樽頸

拿今次扑蛇就講得岩

其實我係得一部hi magic 7sii
唔係想買一部

佢嘅意思係咪用rf影極都歪呀

同rf有咩關係

想問下M6個viewfinder flare問題有冇得搞，好光個陣影好易見唔到frame line，最慘係連對焦個疊影都睇唔清

攞去改mp finder
窮撚入門機係咁

原來係咁
影多啲就會改善到
速成d就用手機練水平/買數碼機練

買個coldshoe水平儀

咁不如我向個頭裝把水平尺算啦

唔該巴打
同埋觀景窗望出去個畫面，同真實成像個畫面有出入
係咪除咗影多啲自己習慣之外就無解決方法

認真我有諗過，但香港邊度有得整？有冇ching整咗知大概幾錢？

好多人鍾意RF就係話個視野大D

想問下舊菲林機測光壞左 整定係買過部好？

你要明白rf viewfinder係點樣運作
鏡頭係右下角
所以點都冇可能you see what you get
練多啲
又或者買部單反 會更加適合
一開始就玩部hi matic都幾勁用左唔少菲林先上手？

其實部機係屋企人留比我
所以先接觸rf
你話買單反都有諗過，
但自己感覺就覺得連rf都影緊垃圾出嚟
玩單反都會影垃圾

望落去好似自己肉眼望一樣，
但影完出嚟又有出入真係幾過引

放棄m6 已入手MP

係咪揸機揸唔穩咋

55

水漬唔係咁 個底花哂 似係後期既問題 可能係手指係菲林未乾哂嗰時撳左手指落去hi甩左個面

係咪最尾果張？手沖既話可能係最尾上卷上得唔好 有凹痕 啲chemical上唔到 啲花痕可能係剪個尾嗰陣時hi花

機沖應該唔會咁

有無師兄知竟fujifilm pro 400H 35mm 邊度仲有得買？

唔係最尾呀
中間ge其中一張
所以就奇怪如果相機問題無理由會得一張有事

Carosell 上面
不過炒到兩舊幾 cls

玩rf 就學埋估焦啦，識估焦唔洗下下望viewfinder 都影清晰嘅相，影街拍一流。

我覺得似flare

收到，慢慢學下試吓先

想問下用RF機既巴打 影個object唔係黃班裡面既話點fo 靠估焦？

先對焦後構圖

超焦距 hyperfocal/zone focus

不過呢招影唔到靚靚偽文青大光圈野

除左801s 外,呢d x01 機真係兩三舊比多佢,
過千真係食水好深.
下面係我個人最筍記錄,應該打破唔倒:

不過咩事partical refund?

btw
呢堆機最抵用都係F90x

無記錯的話,果句野係因為我同時買左其他野佢減翻郵費,
話時話,我有部f90x 連直度,幾年前香港2手買,果陣菲林機未比人炒起,好似係舊幾水,抵屌到暈,成交後囉支50mm D鏡試機,sharp 到呢,

家下F90x 都係咁上下錢
性能上接近F4 不過係佢1/10 價錢
而且冇F4 個啲LCD 問題
電子機入面冇乜邊部更抵屌

f4我都有,好機黎,但真係太重,只合收藏.
我部f4都有漏液,但好彩唔係主要位.

F4 x2
中意F301/501 同F4 都係因為佢地係少數
有轉盤嘅AF 單反
其他同期AF 機要鳩撳

f4 仲有樣好係d 制o係晒外面,唔似後期機要入 menu set,
btw 我自己就鐘意f5 多d,
利申,nikon + bronica 打手

F5 唔做內置直倒咪好囉
逼人用N 舊電 又咁大部

好似F4咁可以換電池盒咪幾好

我試過有一輪想慍f4 單手柄,即係入3粒電,唔洗用下面電池盒果隻,
可以減下磅唔洗咁重,但2手價真係好貴被迫放棄

去日拍睇下
都有機會執到下死雞

如果筒菲林個名叫500T 個DX code係400 咁我iso set400?

kodak 500T嘅話無乜所謂
set400-800都得

上星期執咗架F4s $996

想搵DW-20同埋F5，不過靚仔F5都幾貴

想問下仲有邊度會搵到醒神既minilux

Pen d3塊玻璃爆咗 諗緊出去玻璃店𠝹一塊定係點

有玻璃舖做呢啲架咩

𠝹一塊透明玻璃擺返落去姐

嚴格黎講
人地都無問價

呀好想買tc1不過又怕佢易壞

咁買部壞嘅tc1 咪唔洗怕囉

真係去嘅話求介紹

自己打磨塊玻璃都得
玻璃鋪搞到
老麥都得
唔洗鏡頭廠整鏡頭了

頂我講緊上面測光顯示嗰塊
送過嚟嗰陣時爆咗整又唔係唔整又唔係唔知點

屌 sor

m6 non-TTL黑機 有盒 有說明書
有冇人有性興

我比返15k你 讓部齊盒說明書 m6黑機比我ok?

18k咁抵 平到笑 做咩姐你

兒登真係兒登

妄想逼害症？

你話點就點

早幾年喺攝台推薦m6果陣15k真係買到full packing
全新鈦機喺將軍都係賣緊17k
果陣俾人群起屌我
宜家啲柒閪就放18k
我係咪行得太前？
定係關通漲事

而家18k真係唔貴
係上年年尾開始升到個癡線高位
可能都關你推介事

利申如果個位巴打你早啲放我應該會買，可惜我太心急已經買咗

連登好難玩
留tg 又比人屌話唔開價
開個價比人話賣得貴

早幾年菲林幾錢一卷呀

唔好話早幾年，睇番幾個月前嘅價已經發覺cls

依家是但一卷都差唔多$60 貴到飛起

講早幾年有乜意思 早幾年每一部機都平好多

你用開c200咪覺得加好多囉
Portra400最近買都係475一條
同早幾年個價差唔多
窮撚就用iPhone la

記得portra 啱啱出嗰陣時45一筒

早幾年平好多你咪又係死窮撚

10年前價當早幾年價

咪玩啦扑蛇 portra 依幾年都升咗兩成啦
你話平係咪你批發咁一櫃櫃咁買呀
唔怪得猛咁話人死窮撚

想問有冇iso400 菲林好介紹

portra400

遲吓買卷試吓先

Kodak自己起價起撚到仆街
富士又停菲林

一早包起咗條生產線整啦
仲一櫃櫃入
死窮撚

我發覺香港買菲林機真係搵笨柒
最近想搵平平地嘅slr菲林機試玩下
想收集下Minolta SRT呢個系列啲機
某店都可以夠膽賣千幾差唔多二千蚊
明明eBay near mint成set連鏡都係幾舊
啲文青制服機仲貴
Fm2差唔多3千
差唔多夠我買支Sony tamrom ff鏡
真係鄧班文青妹豬好慘係咁俾人劏

仲有點解咁多人推ae-1?同埋fm2有乜好？
唔熟菲林但google過下
當年Nikon最pro系列唔係f2/f3/f4呢幾款咩
3k買Fm2點解唔買f2/f3

識貨嘅人自己靜靜雞入F2 F3 F4
留返FM2 AE1比佢地做公廁
各從其類 睇佢用咩機就知咩心態
都幾好啦

愛嚟襯衫姐
f series 太重，不了

邊部細細部就多人問...

我嘅最愛nikkormat 冇人煩

FM2唔駛電都用到嘛，其實十幾年黎都係2千蚊部二手，AE-1就唔清楚點解推，可能抵用？但佢粒4LR44唔係咁多地方買到
F系個樣唔文青咪無人用
利申：有FM2n同AE-1，係我老豆十幾年前俾我玩

srt睇下跟咩鏡啦 千頭勉強可接受
FM2全世界都貴 唔止係香港貴

同埋講左好多次鋪頭一定貴過你ebay架啦
人哋開舖頭賺鳩你錢天公地道
加上香港租金 人工都咁撚貴
唔賣貴d 交下文青稅 點交租

F2真係重到唔想攞出街

一年冇買菲林
跟唔上價錢 點搞...

咁咪買張sd card影返數碼囉
傻的嗎

咪撚影 完

請教吓有冇師兄用過Fujifilm GX680可以分享吓？

重
玩鳩自己

利申冇用過

好似680iiis會輕1kg
一直都想玩吓中片幅，hasselblad又太貴
不過我都有諗過ga645zi呢啲細機，我都怕太重影完一次就變display，而且太大架連帶出街都成問題

買部古董蛇腹試下囉

富士有d又平又輕既645機
另外mamiya 都算比較平既120選擇

我而家睇緊Mamiya C330 Pro，645好似又細d，67又好大部，同埋我想玩正方形

cls c330重到

初時我都以為c330 好重。但拎完bronica ec 系列之後覺得簡直輕鬆

巴打睇親都咁重型
唔重唔玩

好重咩？輕既有135機ma，要輕既就有其他取捨
不過我都會諗c220輕啲既，如果1.4kg應該易玩好多

諗住係Showa 入手canon am35ml 有咩要注要？

注意身體健康

你要66 咪買rolleicord/早期既rolleiflex 或者yashica 果d TLR囉
係都要睇d重野

成$1900 係咪買咗好傻仔？

自己上ebay/日拍睇下

eBay 執咗部 canon ftb, 300蚊希望機械機少啲機會中伏

想問埋有冇咩鑊位/ 要注意既野?

300幾抵 中咗伏可能自己都整到

自己FM2同F2a都有
但F2a真係好撚重
試過借比朋友用幾日
之後話頸痛
自己方便都係用FM2多
拎多幾支鏡仲好

執咗先問

驗腦

三百幾其實睇相就冇乜嘢 對焦屏快門簾乾淨 都係聲稱一切正常架啦

其實FM2都幾撚無辜，明明一部冇缺點嘅好機，故障率極低
但衰生得靚仔俾文青追捧炒貴咗結果個個都屌，又唔係個個用FM2都係拎黎襯衫嘅

冇腦係冇得驗的

你買左？....

咁FM10 就啱你啦

又係個句
有冇bid link 比我地預測下...
FTb, Nikkormat, SR1s 之類又真係三百機蚊算正常合理價

可能打多左個1 字姐

FTb 機械算好高汁
問題位會係係快門同菱鏡度
快門炒左整都無謂
菱鏡變質冇得抹

哦係 仲有機會快門要滴下油咁
唔係啲快門會唔準 尤其慢快門...

講返布快門同菱鏡
Nikkormat 就冇呢啲問題喇

未買....縮咗手
如果喺eBay買 有咩驗貨技巧？

呢部野 900都唔撚要啦

反應又慢
過片又嘈
我玩過一部又得400ASA
使用應覺衰過nikon 啲牛龜35 2.8
Nikon AD3 玩刮dx code 玩到1600都得

如果想方便平時帶出街 師兄有咩傻瓜機推介（二千內）？

Nikon AD3 我親戚十幾廿年前買
有人排keep 住用都覺得唔錯
依加應應都係600-1000咁上吓

除咗AD3 自己仲有部好平入嘅olympus mju ii
呢部都幾好用 不過唔好揸手 同埋炒得太撚貴

除咗呢兩部之外就gr1v 了
好用 貴
可以谷6400 ,有2.8, 有實體制長熄閃燈
snap mode 好用， 熄機唔會跳mode
不過一定over 你budget

GR1v 仇人機黎喎
Display 淡色通病
機殼薄 鏡頭霞
本po 有兩個巴打受盡其害

我自己就無事啦
識人有兩部gr1s 都無事
睇彩數同睇個人伏唔伏啦
我就覺得依加咁貴走去買 仇唔仇人都係戇鳩仔

over 1000蚊買傻瓜我都覺得戇戇地

岩阿
跟本都唔關部機薄唔薄殼事
問題啲電子野又貴又易壞 壞咗又未必有得整
一千幾百壞鳩咗掉咗去都唔心痛

gr要整好易姐
好過買d磚頭傻鳩機又大部又乜撚都冇得set

而家日拍都唔平啦
又嘈好慢要來做乜

第一代af傻瓜算係咁啦
支鏡其實幾靚 同埋1.9光圈傻瓜機無乜邊部
幾百蚊完全玩得過喎

佢肯開1.9果陣就係既

佢有得set低iso架嘛 呢部機係咁玩

靜啦
我愛FM10

FM10

有冇試過FE10
好似真係未見過完整嘅FE10賣

我未試過啦
用FM10用咗7年好健康
不過外觀殘晒 想要部靚仔襯衫

呢款機特別容易花
真係要搵個袋仔袋住先出街

花到心痛
唔似其他可以repaint
部OM2000 好唔好用 有d心動

咪同FM10一樣
係多個屌測光咋嘛
不過用OM 鏡嘅單反真係得返OM2000仲算可靠

見到個價都企得好硬
成1700
Nikon 垃圾唔值錢

好過你買文青1/2

係咁咦幫佢喺ebay望咗眼, 真係求其頭十個result入面六部都係under hkd 1000

搵個好信譽嘅seller應該係最重要

上次架1000蚊F4s終於到，有啲花但狀態好好

好多年無影過Nikon全家福

各位師兄 我早幾日喺ebay 1200蚊買咗部Canon QL17 G3 想問吓check機有冇咩技巧 新手上路 唔識求指教

eBay 都1200?
我會expect conditon 唔差
技巧冇乜 都係咁check

打開後蓋 睇過片係咪真係會轉
睇埋各級快門光圈 自拍
鏡頭有冇花 塵 霞
Battery Check 燈著唔著
測光有冇反應 反應合唔合理
Auto Mode 係咪跟測光一樣反應
對焦黃斑清唔清楚 同鏡頭對焦刻度係咪一致

一般黎講 finder 都應該有啲霧咁
不過望出去覺得取景冇乜影響就可以遲啲先抹

唔該曬你 師兄 不過依家我喺ebay 睇呢部一部都要千二以上希望唔伏

個seller 賣開啲乜野會睇得出端倪

我見喺日本賣家 賣開相機 都有幾多好評因為新手都驚 寧願俾多少少錢

咁都尚算穩陣
搵到電池/adapter 未

有呀 買咗電池 但未配到閃光燈 ebay 上面計埋運費要300幾 400

閃燈？

喺呀 師兄

老母喺櫃底搵翻俾我
想問有冇咩要注意
老母話識㩒制就得

注意 借錢梗要還 咪俾錢中介

如果開到機嘅話 真係就咁撳就得
係個窗望出去 中間個圓圈對準主體

唔該曬 開到 zoom到 慢慢試下先
原來係要注意呢樣

Canon p連50 1.4 3000蚊算唔算貴

傻瓜機部部都係咁上下用法

有冇試撳快門有冇反應
對唔同光線會有分別

算係咁

想問各位師兄 我我用千二蚊喺ebay 買咗部canon ql 17 g3 部機到咗 我見到入面舊海綿老化 啲海綿塵係個機槽入面 出去CLA要650 到底應該退咗佢定拎出去cla呢求各位大神指教

海綿老化
換綿就得
換就料錢好平 要比時間心機

啲綿有影響操作？
無嘅唔使CLA啦 呢啲一千幾百嘅機 用到嘅話CLA黎做乜

其實就算海綿老化 都未必會漏光
建議你輕手啲清咗啲甩出黎嘅綿
跟手入筒菲林試一試
一路影就知操作有無問題 沖完有漏光先搞啲綿 無漏光就有時間 有心機先去搞啲綿

我就咁檢查就應該冇影響操作 但係佢舊海綿啲海綿碎甩晒喺相機入面 唔該師兄先

你整番啲老化甩咗嘅出黎試試先
快手 三兩日影哂一筒去
到時發覺操作又有問題 又漏光 咁你先再諗吓退定點
唔好走去試機菲林都影成個月咁就得

補翻圖 唔該各位師兄

好少事
唔清都無事
得閒嘅就清潔吓就ok

反而應該睇吓finder 清唔清 黃班清唔清

試機影彩色負片
唔好影其他
唔好影過期菲林
影完拎去啲可靠快手嘅鋪頭沖掃
dotwell 金鈿 金藝 之類

好呀 真喺唔該曬你師兄

咁喺咪都要貼翻曬啲海綿就ok? 唔好意思 新手真喺咩都唔識

梗係要啦，清乾淨晒先

用唧唧氣吹噴走啲海棉塵先
再用少少酒精/火機油抹下原本貼海棉嘅位
用0.5-1mm 嘅EVA 棉補返

另外 可以睇下你部機嘅製造年月

屋企有部阿媽留既ricoh xf30d，但電池位漏液，所以開唔到機，其實有無得整
雖然都係傻瓜機，但用到都想用番

唔嚴重嘅話用酒精抹清啲渣
之後用沙紙省下啲電池接觸位

點解冇咩人講Minolta xd同抄Nikon f2 嘅x-1
用落覺得好可靠
操作簡單 係得1000/1 快門
最basic s/a/m mode
但你唔係打雀都夠啦

定係x700好啲？

佢地一機幾名真係幾難分邊部係邊部
X1 XK XM 個頭好大...

XD 同X700 都好似好多壞機

咁揀嘅話實係X1

完全唔明點解日本歐洲美國同一樣嘅機改三款名
咁其實我收到部正常xd都算好彩
其實想要x-1多啲佢可以攞viewfinder出嚟清潔易啲
Xd我都攞過個viewfinder磨砂玻璃出嚟清潔
但要好小心怕工具整花

X1市面同eBay都好似冇咩人放
可能要等去得旅行先去日本搵下
其實Minolta 好差咩 個個都Nikon canon
其fujica都咩人用

X1 以前啲專業客唔buy 丫嘛
等於F3 開頭都係咁

而且本身用得起X1 嘅用家都偏向N 同C

X1 XK 係最多壞機
XD XE故障率會低d

尋晚清潔哂，都無反應係咪已廢

我部ftb(new ) 係日本junk box 執番黎，果時有成三四十部ftb ，我簡左成個鐘先搵到兩部無甩水銀

想請教下右邊咁樣係咪快門問題？
有無得自己整番好定要拎去整
機係minolta srt101b

可能前簾快後簾慢
自己好難整到

之前呢堆相係showa到曬，
佢又叫我去佢嗰度整，但係我睇返啲post話佢係黑店有無邊間維修介紹

XD唔差嘅快門輕柔過片順
但係盡量要入電落部機間唔中撚下部機唔係嘅話死底板就變廢機

ching仲放唔放

唔放啦
比人厭貴
自己儲返直接買多部mp算

明明正常價

班人永遠買要做最平
賣要做最貴

想問110菲林邊到有得賣？

達叔la

點解出面沖黑白要一個星期同貴啲？
自己沖係咪一個鐘搞掂

早排朋友ebay買左部黑色
連 MD 45 F2
連運費約$13xx

舖頭自己衡量價錢

不過唔推薦x700

可以 但俄仔機精度麻麻
想玩L39
建議起碼都用Canon LTM機身比較好

故障率高

唔壞果陣都ok嘅
壞左既話香港無乜地方整得好

其實無想像中咁高嘅
我自己同身邊都人用左7到8年就算無咩點用都無壞
最主要都係check真下快門速度啱唔啱同測光正唔正常
同埋放防潮箱唔好令底板氧化得太快
基本上你搵到外觀好靚仔嘅話機件都唔會太差

電子機唔容易整

可以
除非你好平買 平到一舊水連支鏡咁買
如果唔係就真係搵吓Canon 7 / Canon P 啦
持有FED 1-5, 之前去烏克蘭旅行搬番黎

但依加想用L39 都只會用Canon 7
個感覺差太遠

因黑白用人手沖
出面唔會有咁嘅人手一收到你嘅菲林就同你去沖
跟住就係可能黑白菲林太多款，隻隻都唔同develop 時間
佢咁樣儲埋幾日啲客先做一次，咁可以將啲同款 同樣沖法嘅一次過沖

黑白係有機沖嘅，就係大家都應該好少再幫襯嘅out put pro lab
用機沖 TMAX RS 藥水

自已沖睇吓你沖乜菲林，點沖
沖stand 嘅話 單單浸developer 都可能已經60分鍾

正常咁沖 可能develop 5-10分鍾
停影 定影 沖水 加埋可能30-40分鍾，示乎你咩過水環景同埋點對待啲菲林啦
加埋開藥水之類
係60分鍾內一定見到條沖好嘅菲林嘅

不過你仲要等佢乾
仲要確保到佢係安全嘅地方乾 無乜塵
人地出面收你錢沖 有dryer 就會快乾好多 同埋少好多機會痴到塵

俄仔機除左FED2 同Zorki6
其他都係用到激氣收場

陳烘

俄仔body=垃圾
唔好搵自己嚟搞

想請教下各位師兄 canon VI-L 設計上有冇通病？

Canon P = VIL閹割平價版
都係快門簾巢個d 冇穿窿就得
同埋睇下黃斑有無淡

呢部嘢產量少 但係Viewfinder可以變倍率 勁過P
冷門得嚟非常唔錯
但價錢應該唔會平

各位師兄有無用開防潮箱擺機？用開邊款？

冇買俄仔機嘅唔好買
買左嘅唔好再花心機落去

唔該晒 師兄

點解咁講？
啱啱先買咗部Horizon S3 Pro，算唔算俄仔body？

我想請教下買左部QL17 佢機上面既調較既ASA, 其實係咪無咩意思？ 反正都係睇菲林感光度
實際可以調較既都係光圈/快門？

如果真係好執著要實體店嘅，其實都仲有幾間黃圈小店嘅...
我追咁耐po暫時好似未見有咩人屌過嘅，不過我諗如果我開名嘅話我諗嗰間野會變埋黑店，然後我就係sells
總之我建議你追多啲以前嘅po，mark低邊啲係黑店，學識自己check機，之後只要唔係黑店名單嘅都應該幫襯得掛

不過你有心理準備實體店個價一定唔會抵得去邊架啦

新興嗰啲有邊間冇比人屌過

星際三樓見過有

KMZ 緊係算俄啦
呢部好玩 但出黎啲野麻麻地
又試過去旅行拎佢扯斷菲林
驚咗佢 封緊塵

睇下屌咩啦，屌賣得貴過ebay嘅我覺得又冇計，香港咩租金先得架
咁既然有人係堅持要實體店摸過先肯買嘅，咁未幫下人交下租出下糧囉，自己揀嘅，貴都抵架啦

新興個啲我試過去買菲林，見住有對新手情侶揀咗部標價1xxx嘅機去俾錢，然後老闆幫佢試機發現測光有問題，即刻減500俾佢結果1000有找，我嗰下都打咗個突，竟然有水魚唔劏

間野都好多文青幫襯，唔係黑店list嘅，不過都係唔開名啦，唔想被標籤sells

機上面較啱你入嘅菲林嘅ISO，咁個測光先會準架嘛，當然前提你部機個測光仲準啦

有啲機明明冇測光但都有ASA/ISO較，就真係單純提醒作用，防止你唔記得機入面係咩菲林

你可以試下download 個測光app
用相同嘅iso/asa setting 對照下部相機個測光幾準

同埋你部QL17 用auto 嘅時候
你set 幾多asa 會影響個光圈開幾大

A mode唔係自己set光圈快門auto咩?
定QL17唔同？

其實真係有間好少人屌

各位Ching
部EOS 55 爛菲林蓋個lock 應該去邊間整
上網話達叔唔整電子機

QL 個auto 係快門優先S mode
唔係光圈優先A mode 黎

雖然佢叫Auto

菲林蓋lock 應該都係小問題
冇牽涉機入邊電子野
入邊嘅電子野達叔先唔整
所以都可以試下問

Thanks Ching

Ebay買 你最好㨂專賣相機既seller

如果係普通用戶賣 好多時都係倉底搵出黎 無法保証任何野

最實在都係到手打番一筒菲林

你啱啱講完，轉頭去入菲林就拉斷條菲林脷，好難入菲林

想問下如果用cinestill 800T影夜景 係咪一定要用1.4-1.8光圈先得 3.5得唔得？按手機測光app去較得唔得？

落腳架 F22都得

用腳架就要用埋快門線
用細啲光圈拖慢個快門就有光軌效果

冇腳架點算？

買

平有平買
或者搵啲野墊住
不過都係要快門線
除非本身想用嘅秒數setting 機身有
咁就可以用自拍掣都得

新手想問買邊隻入門好？
budget 1000 以下

你想要單反定傻瓜定點先
有冇乜野要求

傻瓜機我就唔係太建議喇
冇腦先用傻瓜

單反可以呀，但又怕唔係好識搞啲settings

唔貪文青樣就
Nikon F90x 加支50/1.8 或者 35/2.8 啦
手動自動都得 用AA電
對焦測光系統都算後期

如果文青樣呢？

我諗得X300/X370加50/1.8

srt101

想開始玩谷沖 有冇咩要留意
之前蠢咗set錯iso試過用cinestill50D連push3級
效果幾好，但唔知係因為菲林本身定谷沖

想問下邊度有快門線買？ 我起d樓上菲林鋪唔係好見到有

cinestill 50d 本身就係電影菲林
寬容度高 谷沖效果好

有冇邊隻玩谷沖推介
想用iso1600影 iso800菲林 push一級
驚細節位唔出

Kodak vision 3 500T
外國有人谷到3200

正喎 咁啱早幾星期入手咗一卷

最近影咗兩筒500T
push 1 stop
出黎都算幾好

仲有筒係手 打算試吓push2/3 stop

快門線你去深水埗鴨記公廁對面相機排檔問下
佢有嘅話一般都係幾十蚊
除非原廠野佢可能開價貴啲
呢啲配件就算樓上舖有佢地都實飛禽大咬

又唔係既
我條快門線樓上鋪買 $50

咁又唔貴喎
呀係 藍店松屋應該都有 佢地啲野算係企理過文青舖

去買條Nikon AR-3，造工精美，價錢唔太貴

請問邊度有得買？

有一間報價，我見日本yahoo bid有得賣。
小弟10年前買果條$120，到而家都用緊

X1000
見佢都係九百幾有交易但全手動
新手可能要花少少時間學下

梳鳩自膠
K1000先啱

用開單反想入門玩菲林canon ae1 program 定Minolta x700抵玩同易用啲

又呢兩部
唔係唔好 點解要買呢兩部比人推到咁貴嘅機呢
兩部都唔抵玩架喇
你睇下有冇同級嘅Nikon FG 好過啦
我估都就係比人推貴架喇

真啊推到包鏡成二千ard 千五筆直有咩推薦

無腦一問 有時真係想純紀錄/出去玩 都會揹住部單反走嚟走去?
本身屋企有部單反 但因為重得制而家想買部傻瓜輕便用

我諗相同級數嘅鏡頭
Nikon FG 應該買到
性能上三部機一樣架咋
人地FG 仲要係金屬快門

哦...如果你識得用單反嘅話
用返傻瓜都冇乜影響嘅

如果乜都唔識一入黎就話想影相
就最好搵部學到野嘅

1000蚊左右傻瓜部部都咁上下架喇
搵部合眼緣 AF 閃燈正常嘅就得
最好係定焦 之後就雙定焦
最後先諗zoom, 而且zoom range 越大越唔洗諗

唔想揹嘅會唔會考慮旁軸 輕便好多

FG 高級過個2部？

同級 性能冇分別
都係有A/P mode 有手動 有B-1/1000 快門

無咩點研究過旁軸做吓功課先 唔該哂
有咩推薦

想問吓中幅而家有咩機抵玩？

推薦我就唔敢喇 驚講錯小小俾人鬧死
不過我當初都同你一樣唔想揹太重 所以用旁軸入門

新手玩係驚會炒先想買部program機FG都fit?

有咩錯覺令你覺得有P mode就唔會炒

數碼有得睇番炒左都可以再影嘛

菲林機用咩mode 都冇得再影喎...
炒唔炒呢啲野自己慢慢試慢慢學
唔係話全自動就唔會炒
部機點知你想點影?

不過你話X700 AE1P 同FG 三揀一就實係FG

咁你而家用緊邊部有咩缺點 想比較吓

你識基本野既，你用手動仲無咁易炒
你跟佢個programme唔知佢開邊範又無得即時睇，你番去炒左都唔知咩事

如果新淨嘅Minolta hi matic e 大家會畀幾錢入？

電子漏電垃圾
送都唔要

自己ebay咪千零蚊囉

同埋出面舖頭一定貴d
人哋唔賺你錢唔通食屎咩

不過我唔會揀呢兩部垃圾

FG呢三部入面算比較好
起碼有一檔機械快門
X700同AE1P係冇既

但係快門聲係呢三部入面最難聽
係好撚難聽
我唔會揀

ae1
整返都嘥藥費

Ae1 真係極易壞

你係咪有心水睇啱左部呀
個seller 賣緊幾錢講黎研究下啦

問到好似玩暗標咁
實冇人答到你架

$1500 黑色

想問埋canon ql17 mark 3 $1900 (eBay價）

都咁既價俾我就買部canon p+支50.8算

望過下eBay
一部work 嘅黑色Hi matic E 連運費到香港
真係平唔得好多

QL17 如果又係黑色全work 嘅 連運費又係差唔多價

如果二揀一就梗係QL17

不過都係炒到貴晒
問我就over 1000都唔會買

千幾蚊囉
not tested個d
驚就唔好買

老老實實 我一直都覺得人地開舖賺錢無問題
價錢貴過ebay係正常
始終人工 租金都係到
唔係差太多既話 起碼你自己有得攞上手試
自己識check 價錢ok 我覺得冇大問題

不過總係有好多害群之馬既
例如showa kobo img 一捲呢d仆街

通常係壞乜？

佢係咪都睇緊本po

1800買FG要驗腦
加少少上F3肯定唔後悔

好多時同人傾偈，發覺後生一輩玩rf 係想要佢輕便，p呢啲咁紥實嘅機身反而唔係佢地想要嘅嘢
同埋就算eBay應該未連運都要2300左右先有機連鏡

識咁多唔洗上黎問啦

唔係話你

佢如果係AI AIS 嘅28mm 就話可能要貴啲姐
不過佢都係E 鏡咋喎
主動平300 就啱 仲臨時加300

我自己就覺得呢個係啲文青鋪成日推七劍嘅結果

最常見就快門同測光

係mt沖黑白 真係唔會再去
佢話三四日就得
點知六日都未有 我主動搵佢
佢先話沖衰左 真係嬲撚到震
話賠番菲林錢比我 有咩用
有冇巴打試過呢啲情況 我可以點

乜黑白佢地用沖機沖？

我真係唔知內部係點搞
遲啲學沖 真係自己沖番
唔洗假手於人

珍呀E鏡膠膠地
我決定劈佢老味

我反而未見過妹妹仔心口掛乜七劍
一係單反一係奶

七劍通常係target有咗slr之後想要輕便又唔想要傻瓜嘅人, 或者見一街都係slr想stand out 少少嘅人

妹妹仔心口掛奶又真係冇見過喎
係cl 定係m嚟？

M3 M2 M7 都見過

我都想講，從未見過妹妹仔用奶
rf都好少，多數slr一係傻瓜機

有 我見過7sii

菱鏡同測光呢

咁應該係冇事啦？
測光冇佢粒濕鳩電試唔到諗住靠估+app 測光算

乾淨
咁你有咩鏡
拎去試下佢

50 1.4 ssc，本身插數碼用
得閒先有啲試下

有冇人識曬菲撚

影完直接拉開，陽光底下曬就ok

陽光下16分鐘就係陽光十六法則

以前玩過吓用放大機晒，不過而家都唔知去邊到搵得到

係床下底搵到部 Ricoh kr-super ii
唔知有冇壞 可以點check?

都係試下各級快門速度有冇變化
取景器有冇花咁
除非有紀念價值
唔係嘅話有乜問題都唔值得搵人整

依加用緊部nikon em 但調唔到快門 好多時都唔見洗

想轉konica autorex 見香港價17xx ebay最平都1400 係咪香港買都抵

見過港女用mamiya 7ii 同xpan

可以咁講
但autorex多數死測光
有測光嘅話絕對買得過

呢度既港女係香港女仔定真係港女既港女....
香港女仔都可以認真玩

床下底搵到既支鏡都應該唔要得

Ebay見到好多都真係死測光
絲打 好有研究 ！

呢部好吸引

我都想試下玩autorex 如果買到番黎死測光係咪無得整？

搵支大姑媽
都有排玩

測光多數無得整
一係直接買Autorex P 本身就無測光

要問下整機既鋪頭先

thanks

唔該想問下
其實leica m3 同canon AE-1 用同一卷菲林
影出嚟嘅結果其實係咪差唔多？

睇支鏡架嘛

Sorry 新手 唔係咁識野

要睇菲林同鏡頭
兩者都會影響張相
不過佢哋兩個唔同系統
最大分別係個操作

想問下Leica m3配福倫達 35/1.4
質素如何？

如果係sc version的話影黑白唔錯
但日頭影color感覺好淡同d色唔太得

你想初體驗ok ge
不過第一枝買奶啦
50 /35縮頭
顏色/散景正好多
我第一枝貪平買福仔25 f4
用fuji 業務用試
淡過水
雖然菲林關事，但真係唔得

新手就買奶仲要m3配35mm，你睇唔睇得慣啊，用35點解唔買其他m

你有冇戴眼鏡，有嘅話唔建議
用m3個viewfinder影35mm應該會睇唔到框線，一係其他m機一係影50mm

用M2 咪得囉

其實新手應該平平哋買SLR試下先？
我有時沖菲林個店員好緊張問我係咪影咗
我呆咗呆 原來佢話話好多新手妹妹仔未入啱菲林
咩都冇影就當影咗俾圈菲林佢沖
我睇過M3入菲林好似唔係剩係後開蓋 下面都要打開再攝
好似唔係咁玩完全未試過玩菲林嘅人一開波就玩咁

唔好話奶其他RF機
我覺得用黄班有啲難睇對焦
可能我戴眼鏡

其實用開SLR想買奶應該買邊部？
邊部價格正常啲
m6炒到兩皮 用兩皮買菲林機真係唔捨得
夠買3部入門菲林中幅

M2 同埋CL 個黃斑幾大幾清楚
大近視表示冇乜問題

日光日白黃班先易對喎
戴唔戴眼鏡影響你睇框線姐

M2M3M5囉
不過頭兩部都差唔多成到成皮

唔係掛 冇睇一排姐連M2 都就一皮?

M2而家d人鳩開萬2萬3架

M3都買到啦
不過黃班冇日光慘過食屎

你on9定老花？
夜景、室內照用到架喎

用到呀 冇咁清楚姐

求教
卷菲林曬出黎，所有呢d燈光位都咁樣爆光
或者一d白色嘅位會散左d光出黎
係曬相問題定係相機問題

M3既話 多唔多人會用35mm鏡頭？

你支鏡離膠，起霧，有霉？

似支鏡起霧

想問下點睇有無起霧？

拆支鏡出黎，對住燈光睇吓有冇唔清，再唔係就試吓用電筒照

拎電筒照下咪知
唔明係咩就google下起霉發霉既圖

睇落又好似無咩野咁
好清晰

有冇彩虹咁呀？

係咩鏡黎架

變到好似太陽鏡咁金晒色

咩鏡黎？有冇filter？
另外如果你有數碼機可以試吓佢，不過我覺得9成都係鏡片問題

咁樣算唔算
上面開左盞燈

其實只係普通傻瓜機好便買返黎
唔係值錢野
不過都想知做乜影到d相咁

影出黎又好似有d霧咁
但肉眼睇又唔多覺

第4塊鏡

似係霧喎

應該就係啦
不過呢啲機我諗無得救

既然都係冇乜得救
真係可以試下拆
可能fix 到
fix 唔到咪掉鬼左佢

啱呀，我成日都係咁，其實唔難

btw有冇師兄拆過一啲鏡，前鏡名牌個圈係用膠水黐住？我想請教吓你地裝返去既時候用咩膠水黐返？

又未試過喎
好多時用橡筋墊住擰開個圈

不過如果你話要膠水痴返嘅話
用少少痴相機皮嘅黃膠應該最穩陣
(用牙籤續少少咁搽上去)
因為唔啱可以捽得走
如果一野用AA 之類嘅膠就返唔到轉頭

姐係呢款？

btw
係咪konica 啲傻瓜黎
上年年頭試過連中三部konica 傻瓜都係咁
睇落好似冇影響嘅霧 影出黎原來好大影響

Sorry 真係唔係好識睇
可唔可以教我睇下點叫起霧
見網上個d係成塊模糊左
呢個睇落好似好乾淨咁

係呀...jit 少少好似刷牙咁落張廢紙度
再用牙簽搽上去
直接jit 落去嘅話好易jit 得太多

屌係呀！konica 嘅傻瓜機！
原本想買pentax傻瓜機
但未搵到抵玩

你係鏡片上面咪見到光管個影既，你睇吓第4個影係咪矇咗

想買返個hood 畀舊鏡，應該去邊買？

有啲鏡頭 只要有少少就會差好遠架喇
好似我啱啱講啲Konica 咁
係係啲日本相機舖賣 佢話明完動品
返到香港沖先知中招 冇仇報

之後睇啲鬼佬網介紹先知個幾個model 好易奶野

喔！！！
原來係咁！！！
咁以後check 機要睇埋呢d位先得
一直以為有霧係成塊模左咁
呢d係咪拎出去整都嘥氣
但個機身好型又唔想棄

普通擰擰hood 淘仔都有啦
原裝要留意下啲黑店/深水埗排檔

我諗我知邊部喇
圓頭圓腦 有啲似豬頭個部
我都係買佢個樣

應該唔係你個部
我呢部係standa big mini
見佢有得企好型仔
拎出去抹鏡係咪就可以解決到問題

pentax 細細部銀色
有個model 有24mm 咁wide 嘅

千奇咪撚買 影出黎垃撚圾

係...big mini 都算整得過嘅

ok thanks，即刻去買先

係咪呢啲

知唔知咁抹一抹要唔要幾舊水

呢款未用過唔知
不過一般黎講 zoom range 越大越差

認住呢部閪機 見到度要兜路走

你諗住300 上下

變得焦都唔方好野
你唔求sharp只求有影象咪繼續用

見勁多人推120sw

同部機差唔多價

賣樣架咋個系列

之前睇有個女仔拍片推薦120sw
仲介紹showa買相機
早一星期行過上去睇
Pentax Mx淨機身賣成千五蚊
好想知有咩水魚會買

konica 90年代初個啲傻瓜好多都有咁嘅問題

之前或者之後嘅model 又冇呢樣野

我都唔知，無玩開傻瓜機
呢部係爸爸既相機

哦 咁要好好keep 住喇
盡量唔用zoom, 越zoom 影得越差
用佢個38mm 影 quality都應該可以接受

咁多年黎都無攞過黎影，影返筒試吓

睇清楚有冇霉/霧喇

唔知好彩定唔好彩，我幾支鏡同FM2都有霉，但呢部咩事都無
幾支鏡就拆晒清乾淨，但FM2個viewfinder有少少霉，唔係好夠膽拆，怕整爛過片桿塊皮，而且仲有時會卡快門

我都係敢郁啲自己睇得通嘅野

睇唔通, 驚搞唔惦嘅一係搵師傅一係棄機

好似你頭先講：本住佢係廢品既諗法去拆就無問題，如果係care件野既話就唔會敢落手...

所以可能遲吓係Yahoo bid返架FM2算，日本果D平靚正

咁你記得要分開擺
啲霉好似武肺咁會傳染

啱呀，都唔敢插d收藏既鏡頭落去

有冇人用過yahoo jp拍賣買機
之前用開ebay 搵japan seller冇乜問題
見yahoo japan d機平到仆街
有冇伏/咩要留意
未計用完代購幾錢

我上個月買咗Nikon F3 F4 F5各一，無伏，架F3幫我老豆既朋友買，聽講靚到PK
只要你睇清楚d圖，唔好貪平，搵架靚少少既，睇清楚佢既描述就無問題

關事架咩

菲林鋪個師傅係咁講嘅

不嬲都係會傳染架，所以一係抹咗佢一係就攞開

代購用buyee收300yen，paypal手續費200yen
不過你預咗運費都唔平，ems一架F5返黎都300hkd有多

屋企冇地方放防潮櫃
買左堆帆布索袋仔
會放啲最錫嘅機入去
平時唔用就咁入住放係衣櫃入面
夾係啲衫入面 都keep 到乾燥嘅

得閒要攞出黎晒吓太陽
小弟d鏡頭唔cup蓋，由佢日日晒

pentax mv1壞測光
係咪應該買個外置測光算

MV1 冇得手動快門架喎好似
咁個測光壞左 部機應該用唔到...

其實係 除非用光圈妥協但成件事好反智

算啦 如果有鏡群就搵部K 系列機
冇鏡就發掘下其他機好過

八羽怪好唔好用？ 想試下

唔想淘仔有冇選擇

睇下啲相機舖有冇原裝野啦

普通賣配件個啲地方都係賣緊淘仔貨架咋

早期個啲先係八羽 後期係六羽
都係普通鏡頭一支 未試過影到洗衣機效果

觀塘樓上店

eBay 佢冇講 又冇影到個個位 咁我點知呀？

留意下 Helios 44M

44-2就唔係？

44-2 都係
不過得44M 有得揀 A/M 光圈

得罪講句，買部單反返嚟用p mode 同傻瓜機有咩分別

初學用A 最好

我覺得有P仲易炒
你根本唔知部機做緊乜

技術上，學影相除咗學快門光圈感光度呢啲之外，其實更複雜既係要知道啲自動機用緊咩logic去計數，然後去就住佢個logic去fine tune
新手想學既話買手動機好，再唔係就買部無反用ASM mode學下影

想請問先達邊個位有菲林賣次次都睇唔到喺邊

要去d好背景好撚複雜既地方個效果先明顯
btw 插A7R3幫fd影 d成像成撚鬆 佢地表示好靚好有feel

我嗰支插A73都好鬆

想請教下，人地唔要比咗部pentax k2我，試過機，個快門速度除咗b快門之外，其他速度係一樣，反光鏡上咗去唔識番落黎，個觀景窗都幾污糟，想問下知唔知整大慨要幾錢，係咪整番都嘥醫藥費

入左電未先...
同埋個電池蓋/接觸點係咪乾淨
如果入左電都係咁 真係整會有啲無謂
同埋有冇得睇下幾污糟

搬左

呢支鏡qc好差
要抽獎
我之前用個支係sharp既

俄仔嘢 朋友百幾蚊俾我 上digital鬆都算數啦

未入電，我都係啱啱拎到手，我上網search無電情況下係咪只得1/125 同B用得到聽日再買電試，而家努力上網揾緊資料了解緊，但發現K2好少資料揾到
原來唔算太污糟，其實係咪甩海綿，因為好多都係黑色一點點咁
另外我啱啱發現佢支鏡好黃，比佢fake咗以為係對焦屏定觀景窗污糟

個反光鏡又落得番黎
唔該哂

想問下其實依家一部FM 市價大概係幾多？ 好似周圍都炒到好貴咁

買電試左先啦咁...
咩鏡黎?

今晚買完試

鏡係SMC PENTAX 1:1.4/50
仲有無得救

另外問下，買菲林試機係咪是但快圖美個d都買到，唔一定要去個D文青店

睇落部機同鏡頭都唔係有事
不過你要實際入電試下部機
同埋留意下YouTube 有冇呢部機嘅介紹同教學
唔會好難用

快圖美就算有菲林分分鐘貴過文青店
如果要即買即用 一係幫襯文青店
一係睇下logon 有冇啲lomo 三卷裝賣
再唔係睇下深水埗東昇
(買菲林ok 盡量唔到買佢啲器材)
我諗唔到有咩其他舖頭喇

另外 如果去Showa 買嘅話
睇清楚個expire date
上次差啲中招, 過左七八年都四十幾蚊

無㗎 唯有當自己唔好彩沖衰咗真係救唔到
諗返當年有人拎筒自捲菲林去天皇，又唔講咩黎，比人沖到變咗白片，係連登屌到依家仲有人屌緊巨東就無人理

唉屌 真係谷撚住道氣
巨東係咪多人撐

一路都有屌mt沖片等到2046
scan灰色架喎

冇留意喎 以為佢上左神枱
同埋佢真係好鳩慢 慢咪講
又要同人講3-4日就得

showa買菲林過期既係咪c200
公道講句 我第一次去買 買完見撚到過期勁撚嬲
第2次上去睇 屌 原來係寫到明係過期菲林

不過過期菲林都炒成咁

慢都算喇 有次佢send咗其他人嘅相比我，我打去講返，啲態度差到好似我自己做錯咗咁

當年個卷都係巨東沖 無人理姐
沖過巨東ecn2勁多漬，都係死死氣過海搵返彩圖麗

佢賣個價好似外面個市價咁
好易中招架

有次沖135 比返條120片我的有啦

想問下RF 七劍 之中 olympus 35sp 影出嚟係咪最靚？
大家會推薦邊部？
唔該

係 佢哋處理手法都好有問題
我果時wts 極佢都勁遲先覆
但佢上線中 佢哋對客真係麻麻

彩圖麗真係沖過咁多間最好
金鈿都奶過幾次野

有次沖一卷正片 一卷負片
過左一日好有禮貌 問佢 卷負片係咪等埋正片先有 完全乜都冇覆過
最後send 正片比我 走過去拎先話唔記得send
btw 有冇邊間沖正片推介

文青店係咁㗎啦

最緊要到手即拎一筒出去試機
快手沖左黎睇下有無唔妥

快門最好試多幾個黎影
抄低邊張咩快門
起碼得個知字

通常問邊間好 就會引戰 連登真心唔建議得鋪名

咁人人遭遇唔同架啦 有時都會冠上打手

SP好撚大部

彩圖ecn2都係比megatoni

彩圖麗都冇得沖ECN2

彩圖麗都係得彩負自己沖返 黑白同E6咪又係彩六做

彩圖麗未見過有人反，不過個位真係幾吊腳

dont sing菲林好撚貴喎
反而部分文青店真係算平
幫襯菲林唔會伏得去邊啦

彩圖麗沖ecn2都係比megatoni

想問下香港邊度有得學關於菲林沖曬呢啲基礎至進階嘢？見有啲工入職條件包呢樣但自己就由數碼開始玩

以前番工係正佢對面個商業大廈, 番工拎過去, 收工就可取

個位我覺得可以啦, 由老銅行過去10-15分鐘左右

YOUTUBE 或者都有啲COURSE 有
你可以上網搵搵

上日本yahoo bid買

唔係好見有呢啲course ，想要張沙紙

我之前有朋友上過沖黑白, 好似都無沙紙架喎......

請問有冇名或link

好幾年前了
我都忘記左 但我應該係用黑白菲林沖曬咁上下KEYWOARD 去搵
好似800 定1000 仲上好多堂下

好我再搵搵

咁又點咁唔代表巨東無問題
起碼唔洗受氣先

邊隻眼見到我話巨東冇問題
巨東出晒名冇交帶 scan質素奇差

我係話“沖”嘅話
你攞去彩圖麗 最後“沖”個個都係巨東

Diu 仲以為巨東係數一數二

ecn2香港少人做
佢攬撚晒嚟做姐
質素唔好

Ecn唔彩圖唔巨東，仲可以去邊？

CFP+自己scan

彩六係咪colour six?我地自己拎去得唔得架？彩六有無負價？

電影菲林邊間沖好？見樓上話筒菲林比mt沖衰咗，但又無邊幾間會沖電影菲林

cfp

有無響呢間既悲慘經歷架？若果無又可以一戰

聽返黎都係有水漬，scan鳩囉
不過時間價錢同服務都好過mt

好似係得佢有scan to tiff，後製會有著數d?都有可取之處

入咗電，慢快門都正常，係125打上個d聽唔出
不過嗰反光鏡又跳出跳入唔識返落黎，整呢個會唔會好貴?
如果我試一卷菲林，係買ISO 200定400比較好?
諗住先試一卷貴dd無所謂，長玩買得多先去個d地方買
沖上網爬文好似揾彩圖麗無乜伏?大慨幾錢卷?包唔包scan file比你?
好多問題，多謝解答

買筒未過期嘅富士C200 就得啦

不過反光板呢度可能惡搞啲喎
整一整你諗住三百左右

沖/scan 等其他巴打介紹下

終於入手左Pentax 6x7

我上網睇過Pentax D機連鏡最平都過千7?
咁3百當買部k2連鏡都抵嘅好過做水魚
同埋換海綿係咪自己搞就得，定係整反光板個陣唔貴就叫佢整埋算
咁巴打你用開邊間，沖加scan幾錢?

見有舖頭 冇測光既既sp 加55.8大姑媽 1k鬆d
唔係話好平 我覺得都合理既（如果冇暗病）
如果你Y拍 ebay 有仲平既

頭先再撚完部機，發現係我on9, 原來有個制上咗鎖，就會令到㩒完快門就lock住咗反光板唔落黎
聽日出去試埋筒菲林就知部機有冇得長玩

GL690係咪好重

晒相嘅話有邊間質素好
平時沖就去開金鈿

但fm邊到買都貴

hkcamera？
昭和？
呢兩間都講得出口

去驗眼啦屌你老母閪

lm等睇
fe測光針唔識郁
無限過片
快門唔準

屌你老味呢部垃圾機好撚多暗病

多謝巴打指點
不過唔好下下見人無乜經驗就笑鳩左人先 好唔好

FE會有咩暗病=笑鳩你？
客觀描述
我都中撚過伏

2間睇下菲林都得既

佢話呢兩間質素好過雙金
人唔笑狗都吠

有個A mode 你就學到啲野架喇
35/2 係外面都唔平

自己用測光app

已裝

幾不準先
有機會有得tune 嘅
不過第一件事 捽捽啲電池觸點位先

相機 手機apps 測 1/500
body出1/125 左右

留名等被笑

係咪新電池黎
double confirm iso set 啱
同埋對住啲乜野黎試測光
有時測光方式唔同會有分別

如果用新電 對住啲死白死灰或者一片藍天
都有咁大分別先諗點做

(唔係笑你)

咁你可以試下降半級-一級iso測光
完

om4 ti 80%新放到幾錢

想問有無巴打知邊度會有fujica x mount嘅鏡或者機身adapter

yingkee 應該有不過貴d

Dotwell 都麻麻哋啦係勝在平

問過無，我上網係馬拉訂左返黎

之前係b&h 買過一次

B & h 都無，因為唔係而家Fuji x mount 係舊時嘅fujica X mount

大家有冇菲林掃描器推薦？

有冇人知邊度有aps菲林賣？

有冇人用過zeiss ikon sw版
新手 想知係咪佢係專for影super wide
咁都係用返wide鏡 我普通俾50mm鏡佢用 都冇咩問題?
不過如果咁 係咪要配返個啱view finder俾佢

其實傻瓜機有冇邊部抵玩 見ae1 個啲炒到上2千唔係幾開胃

是鳩但買部 srt nikkormat ftb spotmatic啦
一千幾百有交易 又耐用

灑左相 無相像中咁炒

傻瓜機冇乜邊部好架喇

即係仲用得啦
enjoy

部機抵玩呀
BTW有乜菲林抵玩

呢堆垃圾都值5000

1500 ok

打多左個0 咋?
兩件一齊買平啲900 得唔得

Iso100 唔小心set錯咗200
影響會唔會好大 定係直頭白片

Under一級唔會死
沖果時叫佢push番一級

係影到一半唔知邊個friend多手整
即係成卷一半100影 一半200影
算啦照沖100啦 唔該巴打

咩菲林？
未過期負片冇咩影響
因為本身寬容度高
影響輕微d
正片就出事

照谷沖一級
頭半卷over 一級完全無問題

FILM SCANNER 定係你指好細手提式果啲?

Film scanner

琴日未睇到reply就拎咗去沖100黑白要等成五日
希望唔好出到嚟太暗
菲林嚟講係咪寧願over都唔好under

想問下師兄多數喺邊度買啲鏡頭清潔用品，例如清潔液 或者鏡頭紙?

有冇邊間舖頭推介?

通常大路都係v800?

我自己用19 canon 9000F 渣

我見人都係自己上網買蔡仔啲清潔紙 或者團購

但其實用左filter 唔係太駛做咩清潔

利申 無用過 支支都係老鏡 上山 沙灘都係咁用

有時買啲二手鏡都要抹下先
耐唔耐撞到啲成層好似油咁係鏡面
我就用氣吹+眼鏡布抹

同埋去執啲cheap 雞filter 當蓋囉好似你講咁

真勇者

出嚟既相同成色點

我自己覺得可以了

上面呢張係RDP 影

上面呢張係PRO IMAGE

吹完之後會唔會仲有啲肉眼睇唔到嘅 微粒塵埃 之後用眼鏡布抹就會整花

都幾正喎

實有機會, 所以睇支鏡幾錢而決定你要花幾多心機
當然有人有錢幾皮鏡都可以咁玩

直入MP公價黎唔洗煩格價
不過老實講我覺得body 只不過係降低出錯率唔太影響成色, 鏡頭重要好多

肉眼睇唔到嘅塵就搵咩抹都可能會出事
睇到都照窩塊布落去就傻仔啦
所以無論搵乜抹 先搵氣吹吹鏡面我覺得都係必需嘅

貴鏡梗係要小心啲啦

濕鳩普通鏡千零蚊買返黎
係支鏡服務你 唔係你服務佢

用過m3m4m6mp
老實講邊部都夠用
真心買支靚鏡重要好多

JJ 插沙
想問有咩中幅機可以用220菲林
明明買120 條友比220我

下好多架喎
有d要換背換片匣
有d就咁擰一擰塊板

你為筒film買過部機？

見過Hasselblad 5xx / Mamiya / Contax 645 好似都要換片夾 片夾又難搵
難得買到fuji astia
唔太想割
想試

姐係沖同掃嘅分別。
照英文字咁解姐😅

P67 mamiya7果d咪轉一轉埋板就影到220

咁留意吓先
Thanksss

我有枝八羽怪 好古怪 明明拎去2 但個光圈似係收到最細 拎去16 個光圈好似最大 點解會咁 而且拎完係咪即係轉左光圈 上網睇係要拎兩次先係真係轉左

係咪舊版冇自動收光圈個啲呀

sorry 得中國圖

幫朋友問

有無屯天元巴打去邊明珠沖相？
想問下嗰間沖得好唔好

去過*

沖出黎不錯的 要用use比相你 好撚煩

可以叫佢入碟

2021年仲有咩電腦有dvd rom

新西係得明珠架啦
快靚正，放低俾佢然後去買下野食個飯再返去拎囉
如果唔係最近都要出cfp

好的 叫frd準備定usb去
Thanks

買F100比女朋友
比多幾舊水買部f3連50.8
應該2k5會搵到
最少個樣靚

"新手 入門" 即係要有全自動嘅keyword

新手入門唔係個個都話要全手動咩
最好仲要機械機 (唔知點解)

八羽個光圈度數倒轉寫 16係全開 2係收哂

中間個幾個數字即係幾多？

16。11。8。5.6。4。2.8。2
2。2.8。4。5.6。8。11。16

我同你睇法一樣

見到F100 送俾女朋友 =

自殺行為

岩岩開始玩 新手入門
影影下過唔到片又禁唔到快門
可以點搞 如果要拎去整有冇推介

冇電咋係咪

你果部咩機呀
邊度買？用咗幾耐？

有無人用過YASHICA ELECTRO 35 GSN?

Olympus OM-1
上網買的😭

點解要買OM-1
O記想買部Pen F尻影下

OM1 本身容易壞快門
可以拎去整
不過可能再壞過
慳返去買其他機仲好

菲林機真係除左傻瓜或者好膠既機有機會輕啲外
其他應該差唔多重量..

其實首先有無品牌或者外型偏向, 因為每個價錢RANGE 都可能有唔小款可以提供到, 所以你都係問清楚先出手會穩陣啲

唔係買完又嫌唔夠型果啲就唔好了

兩部都唔好呀
Pen F 都係好易kick 快門
考慮轉會啦

咁想請教一下邊部半格係值得入手？

現代機都好唔岩送俾女朋友....

古代機又會嫌重
同埋2000蚊落到樓
連支鏡又唔重仲要"啱新手"嘅
有邊部

送俾女朋友梗係 樣>功能

冇乜架喇 唔好考慮半格

你睇佢要咩要求同筆直先啦
唔係我直接同佢講搵部尖頂F2+50/1.4啦

唔該晒咁唯有繼續玩返單反

玩om1，但有時想返工隨身攜帶唔方便攞，以前去旅行玩過即棄但效果麻麻，如果平價入手部nikon tw20 af傻瓜機大家點睇，定係有其他推薦
（好少睇攝影台，爬咗幾日post先敢問，跪求輕力啲屌）

個類傻瓜唔會太大分別
最緊要係順你眼同埋功能正常

你識用OM1 應該都會識點用傻瓜影到想要嘅效果

明白，唔該曬

Ae1 program 同x700同價大家揀邊部

-唔好亂信人地介紹呢兩部機-

係都要揀嘅就AE1P

有冇咩特別原因呢

比某啲相機舖力捧& 唔知邊個用過
結果變到物非所值

我指揀ae1p > x700既原因

主要係用過X300/X700, 感覺單薄同唔可靠
AE1p 未用過 不過高級啲嘅A1 就有 仲算勉勉強強
咁上下筆直諗下F3/FA 好過

x700 ae1p 呢d千幾蚊
F3 淨係body都唔止千幾

兩部都用過 差唔多
ae1p用料會好少少咁多
x700膠感好重
但x700個測光感覺準過ae1p

想問下ae1p同fg邊個會好啲？

Pentax mx 好啱女仔玩
細細部又唔重